[機場當商場]二號客運大樓 — 廣州白雲機場Vs香港赤鱲角機場

廣州白雲機場二號航站樓4月26日啟用

廣州白雲機場的二號航站樓和綜合交通中心啟用（註1），設備有「值機櫃檯339個、自助值機設備120台、自助托運設備52個、登機橋58座、安檢通道110條」，用香港慣用語，等同「二號客運大樓」，是一座提供旅客出境和入境服務的綜合客運樓，並且為白雲機場跳躍式增加58條登機橋連接剛降落和即將起飛的航班，眾多乘客辦完登機手續後，進入候機區便可直接上機。這座大樓投入服務後，白雲機場的年客運量預計將提高至7000萬人次，逼近香港赤鱲角機場的7290萬（註2）。

對比香港赤鱲角機場的所謂「二號客運大樓」，2007年啟用，沒有為機場增加任何登機橋，大批乘客要繼續長期忍受往來遠程機位、極不方便、充滿汽車廢氣的接駁巴士，嚴重損害香港的形象。更令人驚奇的是大樓只供乘客出境，完全沒有為赤鱲角機場增加乘客入境設施，入境乘客始終擠在一號客運大樓的入境大堂，絕無增加客運量的功能，入境行李輸送帶經常出現「一帶三班」，阻延乘客入境的時間。至於出境乘客，辦完手續後登上地下電車，結果給送到原本的一號客運大樓，再與其他乘客擠在一起，實際上浪費了時間和拐了個大彎。總而言之香港的「二號客運大樓」徒具虛名，十年以來沒有為提高乘客的機場經驗作出貢獻，也沒有實質提高赤鱲角機場的客貨吞吐量，建了等如不建。

世間最怕比較，兩個機場的「二號客運大樓」高下立見，廣州是真的，香港是假的。這個故事的教訓：千萬不可輕易誤信「香港辦事能力比內地高」的神話，香港人必須睜大眼睛看事實，見到人家的進步，以及反省觀照自身的不足。

香港機場管理局在現任總裁到任之前的十多年，高層不務正業，為了上市，焦點放在搞商場和「力拓非航空收入」（註3），把原來真正的「二號客運大樓」項目壓下，改為名為「航天廣場」的商場項目，本應同時在機場島中間興建、設計有四十多座登機橋的候機樓也丟下不理，後來上市不成才匆匆向立法會申請額外撥款，在商場內興建少許出境設施蒙混過關。

香港市民忙着日常生活，沒有特別留意，以致當時的機管局總裁犯下亂花28億元和破壞赤鱲角機場原定的擴充規劃等彌天大罪，竟然無人追究，最不幸的是：他們的疏漏和玩忽職守，為赤鱲角機場的衰落種下禍根，至今無法徹底修正，今天廣州白雲機場追上來了，歸根到柢，機管局長年偏離正業有以致之。

香港赤鱲角機場的當務之急是改善乘客的機場經驗，力保國際航空樞紐的地位，花錢花氣力建得物無所用的第三條跑道（註4），是重蹈「二號客運大樓」的的覆轍。

機管局高層宜慎思之，香港社會也必須認真檢視或者記入賬簿以便將來追究。

機管局啲位都係分封落去, 政治酬庸

個T2當初到底起嚟做乜

Alright

以現時機場容量容納更多不同航空公司的櫃位
同北衛星一齊用黎補冇預算到廉航當道嘅鑊

你去過大陸坐飛機未?
連北京機場都垃圾到無倫, 應該大既地方又唔大, 唔應該大既地方就大到癡線
根本就亂9咁起出黎, 加上完全冇考慮過點管理

當初點plan㗎

當初機場plan三跑, 應該D Terminal有計劃, 不過呀爺話貴閹左

其實有機場捷運連接, 多一個terminal分流有咩問題

又無行李帶 又無登機橋
依家又話起三跑 似係無計劃多d

T2係廢架
又冇入境又冇行李處理系統

97之後既正苦只係識頭痛醫頭, 腳痛醫腳, 仲要醫得唔好

人地鬼佬原先有三跑係成套野咁搞, 如果搞得成就as a whole system

依家個正苦諗野就係哦邊度唔夠就加一忽, 唔夠跑道就加一條, 冇諗過唔同system之間既coordination

可能刻意增加工程開支

97 後，港共就係咁做野

出親個管理局黎睇場都無好野 ha同hkaa都係垃圾

依家起緊真t2

浪費咗1x年時間

而家3跑個設計都on撚鳩
唔明點解新concourse唔當新terminal咁起
我覺得要整埋車路過去
要人係t2 checkin完搭apm過去其實都幾麻煩
仲要新concouse咁大規模要handle咁多人
apm唔夠密一定亂到on9

有咩問題?
btw 人地起緊新機埸

可能想cap多d水

點解大家思想仲咁古老
客運大樓一定係要有齊出入境登機橋呢
T2只係一個名，雖然叫佢做T1 Annex會適合啲
而家冇入境功能，但佢樓下其實係旅遊巴上客嘅地方，平日都好多人

一個大型機場 用APM無可避免
你睇曼谷機場 係連住所有閘口
但行到篤嗰啲要行好遠

世間最怕比較，兩個機場的「二號客運大樓」高下立見，廣州是真的，香港是假的。這個故事的教訓：千萬不可輕易誤信「香港辦事能力比內地高」的神話

t2 係垃圾，不過同辦事能力無關，香港既限制：立法審批同環境評估報告等等，你班支那賤民一世都恨唔到

原本機管局根本就係想起商場

機管局班垃圾規劃失誤就咪撚賴人啦
T2同北衛星客運廊同垃圾會同環評報告冇關啦啩
三跑搞掂咗空域問題未呀

坐咁多次飛機我都未知t2係做乜鳩

商場囉
增加check in counter只係順手

香港機場係英國比香港最重要最有價值同埋最好既禮物 但係好可怕已經一步一步敗係港共政府手

淨係知T2有burger king之外已經諗唔到有乜用

apm唔夠密
認真, 未試過其他地方既APM行得咁快同班次咁密

問題係, 大陸機埸有幾新都好, 根本就垃圾
係講緊佢地個思維同管理, 完全唔明一個機場要點, 一味起到好大好靚
將北京, 上海浦東, 昆明等機場, 比較下香港, 首爾, 大阪, 東京就明

大陸成日以為硬件好就完勝
最基本嘅戒咗瞓晏覺先講啦

T2本身定位係商場
有出境設施係後來T1唔夠用格硬加裝

咁思維同管理上有咩問題?
的唔覺北京有咩問題
除左安檢好撚煩

去過廣州白雲，冇得比。巴士有人偷嘢

中國又贏

支那機場 遠睇誇啦啦
對外交通差 飲食購物渣

講來講去，中國又贏了！

得啦，全世界都知「中國地獄鬼國」又贏了！

其實T2 原本定位係商場

但以商場角度睇，T2 又係唔湯唔水

WIN AGAIN

支那點唔重要，個T2真係好垃圾

香港起野一定慢過大陸. 除非起樓就最快
起公廁, 升降機要一年重要成千萬

二號客運大樓」，沒有為機場增加任何登機橋，大批乘客要繼續長期忍受往來遠程機位、極不方便、充滿汽車廢氣的接駁巴士，嚴重損害香港的形象

完全認同
一架死人接駁車
要逼成百人一齊企
仲痛苦過搭早班地鐵

因為由設計到審批會經過好多個部門
當中又要請顧問公司評估好多野(使用量/安全系數/對環境影響等)
唔同大陸 , 市政府話起就起
件野有冇用同安唔安全WFC?

又熱又要等

依家4號停車場起緊乜？